# Win虚拟机创建

***该安装方法不包含直通。***
## 上传镜像
需要两个镜像:<br>
1.原版window镜像<br>
2.pve windows驱动镜像<br>
点击pve左侧的已经创建的存储空间，如果该空间启用了`ISO镜像`存储选项，那么可以看到子菜单中有ISO镜像选项，通过该选项可以将需要使用的镜像文件上传.

## 虚拟机建立

数据中心,右上角,创建虚拟机![win虚拟机创建1.png](../picture/win虚拟机创建1.png)

![win虚拟机创建2.jpg](../picture/win虚拟机创建2.jpg)

然后在操作系统页面中选择原版的windos镜像文件，操作系统选择windows，勾选加入虚拟驱动器，镜像选择下载的驱动镜像。
![win虚拟机安装7.png](../picture/win虚拟机安装7.png)

BIOS选默认，控制器就选SCSI，TPM存储按需求是否添加，一般情况是用不到的（对于win11硬性要求tpm）。
![win虚拟机安装8.png](../picture/win虚拟机安装8.png)

==“BIOS”选项== 是用于设置虚拟机的基本输入/输出系统（Basic Input/Output System）配置。选项：

1. SeaBIOS：SeaBIOS 是一个开源的x86 BIOS实现，适用于虚拟化环境。它提供了简单且兼容性良好的BIOS功能，适合用于启动各种操作系统。
2. OVMF (Open Virtual Machine Firmware)：OVMF 是一种开源的UEFI(统一扩展固件接口)固件实现，提供了比传统BIOS更先进的功能和特性。UEFI在一些场景下能够提供更好的性能和安全性。

==SCSI控制器== 是用于配置虚拟机硬件的一部分。SCSI（Small Computer System Interface）控制器是一种用于连接存储设备的接口标准，它可以提供更高的性能和更好的兼容性。以下几种：

1. LSI Logic：LSI Logic SCSI控制器是一种常见的虚拟SCSI控制器，适用于许多操作系统和应用程序。它提供了良好的性能和兼容性。
2. VirtIO SCSI：VirtIO SCSI是一种优化的虚拟化SCSI控制器，通常与KVM虚拟化平台一起使用。它可以提供更好的性能和效率，特别适合高性能要求的工作负载。
3. VMware Paravirtual SCSI：VMware Paravirtual SCSI是一种专门为VMware虚拟化环境设计的高性能SCSI控制器，通常用于在VMware平台上运行虚拟机。
4. MegaRAID SAS 8708EM2：MegaRAID SAS 8708EM2 是一款物理存储控制器，用于管理和控制 SATA 和 SAS 硬盘驱动器。它是 LSI Logic（现在是 Broadcom）生产的硬件 RAID 控制器，支持多种 RAID 级别和高级功能，如热插拔、缓存和数据保护。
5. LSI 53C810：LSI 53C810 是一款旧版的 SCSI 控制器，用于连接和管理 SCSI 设备。它是古老的硬件设备，通常在过去用于连接磁盘驱动器、磁带机等 SCSI 设备。
6. LSI 53C895A：LSI 53C895A 是一款先进的 SCSI 控制器，也用于连接和管理 SCSI 设备。它提供更高的性能和更多的功能，支持广泛的 SCSI 设备和高级特性。

“==添加TPM存储==” 指的是向虚拟机添加一个虚拟的Trusted Platform Module（TPM）设备。

- TPM是一种安全芯片，用于存储和保护敏感数据，如加密密钥、数字证书和认证信息。通过向虚拟机添加TPM存储，可以模拟物理计算机上的TPM硬件，并为虚拟机提供额外的安全功能。
- 在Windows虚拟机中启用TPM后，您可以使用BitLocker等加密功能来保护虚拟机中的数据安全，以及进行安全引导（Secure Boot）等操作。这有助于增强虚拟机的安全性，并确保敏感数据得到适当的保护。

==机型==

- i440fx：i440fx 是一个旧的主板模拟类型，它模拟的是 Intel 440FX 主板，该主板用于早期的 x86 架构计算机。i440fx 是一种较为传统和兼容性较高的选择，适用于需要与老旧操作系统或特定硬件环境兼容的情况。然而，i440fx 在一些高级特性方面可能有一些限制，并且不支持某些现代技术。
- q35：q35 是一种更现代的主板模拟类型，它模拟的是 Intel Q35 Express 芯片组，该芯片组用于较新的 x86 架构计算机。q35 提供了更多的功能和先进的虚拟化特性，如 PCI Express 设备的直通、高级电源管理等。它在性能和功能方面相对较好，适用于大多数现代虚拟化场景。

磁盘选项：
![虚拟机安装8.5.png](../picture/虚拟机安装8.5.png)
这三种磁盘格式在虚拟化环境中有不同的特点和用途：

1. 原始磁盘映像（raw）：原始磁盘映像是一种简单的磁盘格式，它将数据存储在一个未经处理的二进制文件中。这种格式通常具有较好的性能，但文件大小会与实际使用的空间相同，即使虚拟机中只使用了部分空间也会占用完整大小的空间。
2. QEMU映像格式（qcow2）：QEMU映像格式是一种支持快照、压缩和动态分配空间的灵活格式。它可以根据虚拟机中实际使用的空间来动态分配磁盘空间，这样可以节省磁盘空间。此外，qcow2格式还支持快照功能，可用于备份和恢复虚拟机状态。
3. VMware映像格式（vmdk）：VMware映像格式是VMware虚拟化产品中常用的一种磁盘格式。它通常用于在VMware环境下创建和管理虚拟机。vmdk格式支持多种特性，如分段、扩展、增量备份等，适合在VMware环境下进行高级管理。

==总线设置== 为SCSI

- IDE（Integrated Drive Electronics）是一种较旧的接口标准，用于将存储设备（例如硬盘和光驱）连接到计算机。它已经被较新的标准如SATA所取代。
- SATA（Serial Advanced Technology Attachment）是一种现代的接口标准，用于将存储设备连接到计算机。相比IDE，它提供更快的数据传输速度和更好的性能。
- VirtIO block是一种虚拟化接口，可以使虚拟机有效地访问存储设备。它为运行在虚拟机中的客户操作系统与超级监视程序或主机系统的存储子系统之间提供了标准化的通信方式。
- SCSI（Small Computer System Interface）是一组标准，定义了计算机和外部设备（包括存储设备）之间的通信方式。SCSI最初设计用于将多个设备连接到单个总线，但随着时间的推移，它不断发展，并包括支持不同传输速度和技术的各种版本和协议。

==磁盘大小== 按需分配。windows40G打起

cpu核心数按需（这里的是虚拟核心数指的是线程数），类别选host，NUMA开不开自己选，不影响安装。
![win虚拟机安装9.png](../picture/win虚拟机安装9.png)

内存按需分配默认是4096。

- 选择的内存大小指的是为该虚拟机分配的内存容量大小，这个选项允许指定虚拟机可以使用的RAM大小。在选择内存大小时，需要考虑虚拟机运行的操作系统、应用程序和负载情况，以确保为虚拟机提供足够的内存资源。通常建议至少分配给Windows虚拟机4GB或更多的内存，具体分配量则取决于虚拟机的具体用途和要求。

网络默认即可。

确认后去更改引导顺序。
![虚拟机安装9.5.png](../picture/虚拟机安装9.5.png)  
![win虚拟机安装10.png](../picture/win虚拟机安装10.png)


**~~原神~~ 虚拟机启动！！！**
一切正常的话会直接进入win的安装程序，否则请检查设置是否有问题。
![win虚拟机安装11.png](../picture/win虚拟机安装11.png)

来到安装界面后，按物理机操作步骤走即可。
到选择磁盘部分，会显示没有磁盘，这里点击 ***加载驱动程序*** 

![win虚拟机创建3.png](../picture/win虚拟机创建3.png)

点击浏览，然后选中挂载的驱动盘
![win虚拟机创建4.png](../picture/win虚拟机创建4.png)

然后打开 **amd64** 文件夹，在里面选中当前系统的驱动程序，确认。
然后就能够识别到需要的驱动程序了。
![win虚拟机创建5.png](../picture/win虚拟机创建5.png)

等待安装完成就能看到再pve分配到的硬盘空间了。网络部分先跳过，之后就是一般的安装流程。
未安装网络适配器时的诊断:
![虚拟机创建5.5.png](../picture/虚拟机创建5.5.png)
不用管诊断，直接取消掉就好，后续安装驱动后即可成功联网。

进入电脑后，开始安装网络驱动。仍然是virtio-win-0.1.240驱动器，找到以下这个，一路next就可以了。
![win虚拟机创建6.png](../picture/win虚拟机创建6.png)


## 远程连接
虚拟机windows中开启远程连接选项。
非windows用户可以通过`rdesktop`进行连接，windows用户同样开启远程连接选项，然后进行连接即可。
外网访问需求可以通过[frp端口映射到公网上进行远程连接](../网络管理/远程连接.md)。